防範意識弱 京大叔跳廣場舞交50性伴染愛滋

【東網專訊】 明日是世界愛滋病日。有北京傳媒報道，近年內地老年人感染愛滋病有上升趨勢，北京就有一名52歲男子透露跳廣場舞結交性伴侶，先後與50多名女子發生性行為，最終因此感染愛滋病。而聯合國愛滋病規劃署最新報告亦顯示，去年內地50歲以上愛滋病毒感染者達580萬人，創下歷史新高，反映內地中老年人對防範愛滋病的意識十分薄弱。

李男向中心職員透露，自己此前曾有50多名性伴侶，均在跳廣場舞時結識。由於李男認為自己已有一定年紀，已失去使女性受孕的能力，因此發生性行為時也不戴安全套，但原來其中十幾個性伴侶已驗出患有愛滋病，而他自己最終亦感染愛滋。李男得知自己感染後，更因害怕「丟面子」，並未到正規醫院治療，因而延誤診治。

唔怪得咁多人跳

媾嬸廣場

有時見到有好多後生跳

成班妹下妹下係到跳老舞擾民不特止 ，性病仲要一籮籮，好嘔心